明年5大理由 樓價「噴射式」上升？

香港文匯報訊（記者 梁悅琴）新一年快來臨，多間地產代理行估計，隨着中美貿易有進展，香港社會衝突有減退跡象，低息環境持續、本港住宅剛性需求大以及政府放寬按保效應五大利好因素，明年2月即農曆新年後樓市會再現小陽春，樓價重現升浪。利嘉閣地產總裁廖偉強預計，樓價出現「噴射式」上升，中小型住宅樓價明年升8%至10%，豪宅物業價格則升3%至5%。美聯物業住宅部行政總裁布少明也估計，明年住宅樓價升5%。
廖偉強指出，縱然市場一般認為本港經濟步入衰退，失業率上升，本港樓價難有上升動力。然而，過去半年本港「社會運動」令香港人經歷前所未有的動盪，惟同期樓價只是回落約6%，今年全年整體住宅樓價仍上升3%。
社會大動盪 全年樓價仍升
他坦言，香港社會衝突對基層市民影響最大，惟住屋始終有用家需求，況且未來新樓供應將減少，如果社會衝突平息，會重新吸引投資者以至內地富豪入市，對住宅樓市會有支持。
他認為，隨着中美貿易有進展，香港社會衝突有減退跡象，低息環境持續、本港住宅用家需求大以及政府放寬按保效應五大利好因素，香港最壞時候已經過去。根據以往經驗，住宅樓市經過8個月的調整，購買力會釋放，相信明年2月即農曆新年後樓市會再現小陽春，樓價重現噴射式上升，中小型住宅樓價明年升8%至10%，豪宅物業價格則升3%至5%。
供應續減少 新年後小陽春
然而，由於未來土地供應減少，一手樓空置稅料難於今個立法年度通過，加上政府放寬首置現樓按保，利好二手樓交投，相信明年新盤銷售量約1.9萬伙，未及今年銷售量逾2萬伙般多。相反，二手成交量則受惠政府放寬首置現樓按保，明年二手交投量料升12%至4萬宗。
廖偉強又指，政府放寬首置按揭保險限制後，1,000萬元以下二手樓亦可享有高成數按揭，會令過去數年發展商將貨就價而大量興建的納米單位吸引力大減，預計未來發展商將減少興建該類納米樓，此類單位樓價料有下調壓力。
按保惠二手 明年或6年最旺
布少明預計，明年首季樓價會持平或輕微下跌，待本港「社會事件」平穩後，用家需求持續，料農曆新年後樓市會出現小陽春，第二季樓價會進入升軌，料全年升5%。受惠政府放?按保，他預計，新界區納米樓需求可能下降，而市區納米樓需求仍然存在。
他又預期，由於未來土地供應減少，明年新盤價量齊跌，銷售量料由今年約2萬宗下跌至明年約1.8萬宗，成交額由今年約2,040億元跌至明年約2,000億元。二手市場則受惠於放?按保，料成交量按年升14%至4.7萬宗，見6年新高；成交金額達3,800億元，見10年新高。
美聯物業首席分析師劉嘉輝表示，今年新盤銷售量集中1,000萬元以下單位，600萬元或以下佔29%、600萬至1,000萬佔47%。
明年新供應 屯門元朗最多
他預料，明年全港有2.7萬伙潛在新供應，屯門及元朗區佔最多。但是2019至2020年財政年度首3季的私人房屋土地總供應量僅9,230伙，遠低於過去7年平均1.94萬伙，相信在補地困難及發展商積極推售貨尾的影響下，料明年一手註冊量維持1.8萬宗。

我屌到佢老母噴射式上升就真

蓋清噴射式瀨屎

個個話佢升就啱

10%咁少?

幾大代理都算好心，提大家入市

個個都話升既年代終於都到啦！

叫佢收皮啦藍到發黑，成日屌手足，無生意又賴手足，又日日奶共，正一仆街

利申：打佢工

做地產唔吹好d引人入市, 班爛仔經紀點開到單收錢唔好唔記得開到單呢班鳩層都有份收錢

痾噴射屎容易啲

文匯報中聯辦持有。中聯辦係香港大量入市咁你明點解會出篇咁既野啦

大公：文匯是最有公信力傳媒！